中國強推漢語遇集體罷課 蒙古人9月1發起廣場集會守護蒙語教學

【蒙古人，反抗！】內蒙古政府教育廳日前通告教育機關指，由9月1號新學期開始，自治區所有中小學禁止用蒙古語教學，引發蒙古人抗議。8月27號扎魯特旗嘅家長罷課，拒絕帶子女去學校報到，更有人發起9月1號自治區市中心廣場集會，令當局大為緊張。

翻譯自：《漢化教育引蒙古族人反感 通遼學生家長拒送子女上學》

9月1號起，內蒙古民族學校將採用「雙語教育」，實則由小一及初一開始，語文教材全數以漢語取締蒙古族語。此舉招來蒙古族人強烈反對。8月27號通遼市民族學校嘅家長拒絕帶子女到學校報到，以示抗議。蒙古族學者忽必斯透露，措施激起蒙古民憤。有學校家長集體罷課，拒絕送子女返學。扎魯特蒙古族實驗小學校方亦須通知罷課家長返學。該通知書威脅罷課嘅家長，聲稱缺席學生會被視為送回原戶口地學校，並控告家長耽誤學生受義務教育嘅權利。

內蒙古教育廳發布《內蒙古教育督導規定（徵求意見稿）》。 （網絡截圖）

2020年8月20日，內蒙古一名小學生手持「外語是工具，母語是靈魂」標語，抗議當地教育部門以漢語替代蒙語嘅「雙語教學」計劃。 （南蒙古人權信息中心/SMHRIC）

錫林郭勒盟正藍旗居民哈斯朝魯話，佢哋必須要為延續蒙古文化而進行抗爭：「以前從小學三年級開始上漢語課，現在要從一年級開始上漢語課。而且把漢語當成重點課，蒙語當副科，這樣慢慢的我們民族的蒙語就消失了，所以我們在這個問題上有意見。」

錫林郭勒盟正藍旗的蒙古學校教師週四也發起了簽名行動，要求停止「雙語教育」。旅居美國嘅蒙古族人諾民話，內蒙各地蒙古族教師都發起簽名行動，要求當局停止所謂雙語教育，但受到壓力：「他們（官方）給學生家長，還有老師施加壓力，威脅說孩子將來不能考大學，把你們的孩子入黑名單等，恐嚇。現在各個地方人們的情緒很高漲，很生氣。」

旅日蒙古人抗議中國以漢語替代蒙語的“雙語教學”計劃。 （喬龍提供）

與此同時，有蒙古人喺網上發起反對《雙語教育》嘅集會倡議，呼籲內地蒙古族人喺9月1號（星期二）上晝九點，喺內蒙古呼和浩特市新華廣場、包頭市昆都崙區萬達廣場、烏海市萬達廣場、海拉爾市成吉思汗廣場以及通遼市哲里木廣場等十多個地點及各旗縣政府門前，進行集會抗議。

集會發起人認為，《雙語教育》政策違反中國《憲法》和《民族區域自治法》，所以會以「反對雙語教育」、「捍衛學習母語權利」、「行使自治權力」以及「尊重憲法」做口號。大會要求參與要求學生盡量穿校服，其餘人士盡量穿著民族服飾。

旅日蒙古人抗議中國以漢語替代蒙語的“雙語教學”計劃。（喬龍提供）

另外，內蒙古自治區教育廳27號發布《內蒙古教育督導規定（徵求意見稿）》，公開徵求意見嘅公告。有蒙古族人話，面對強大嘅輿論壓力同國際媒體嘅關注，當局嘅態度搖擺不定，但後續發展仍然唔明朗。

南蒙古版反國教

呢班人可唔可以靜一陣
呢邊未搞完比人圍緊仲要搞第二到

加油

無喇喇搞撻瘌就係呢啲

遲早有內蒙集中營

誰打我，我就打香港台灣新疆蒙古

成吉思汗都俾中共激到翻生

擔心佢哋

全中國境內所有被壓迫地區 (香港, 西藏, 新彊, 南蒙古)
要反抗既而家就係最好時候 , 國際今次有更多籌碼可以明正言理去制裁中國

如果係上年
我地會諗吓點connect

南蒙古

好快變新疆2.0

周圍辣火頭

蒙古起義

比D馬佢地啦

蒙古加油

有冇人知點解內蒙合併唔到入蒙古國

1945年8月14日，中國國民政府代表宋子文等人在蔣介石的授權下與蘇聯簽訂《中蘇友好同盟條約》，中國政府聲明「日本戰敗之後，如外蒙古的公民投票證實這種獨立願望，中國政府當承認外蒙古的獨立，並以現在的邊界作為國界。」同年10月20日，外蒙古獨立公投結果公布，97.8%的公民贊成外蒙古獨立。1946年1月5日，中華民國政府正式承認外蒙古獨立[20]。

中華人民共和國在1949年10月16日和蒙古人民共和國建交，確認了外蒙古獨立。

坦克碌豬

內蒙有外蒙親兄弟幫手
俄國又同外蒙frd
覺得難d敢搞到新疆咁

中國真係好撚最鐘意做啲表面嘢
喺啲網站同火車站加啲蒙古文扮尊重多元
實則係唔比學校教同打壓

又可以準備集中營

舒服

最好兩敗俱傷

打台灣

支那人最鍾意講少數民族有乜乜乜特權，學位優先犯案無事

上面幾個話無啦啦搞事同藍絲有乜分別
人哋保衛自己嘅文化又唔得

蒙古勇士

陳浩天

內蒙都要獨立

中國最擅長就係表面一套, 背後一套
表面政策好似惠國惠民
其實裹面總會有D 不起眼既條文細節, 慢慢將權力轉移到共產黨手上
香港回歸前果套完善既政治制度都係咁樣慢慢俾中國破壞左
(其中一個例子係每日輸入150個中國人, 呢D 野可能要兩代人先見到效果,
但到你見到效果, 你就會發覺一切已經太遲)

香港有集中營先定內蒙古先

蒙古國好似係親俄.
俄佬會唔會幫蒙古國......出師有名

求其放啲蒙古裝嘅相就扮多元化，話又唔俾講，禁忌就迫你做晒，女就拎去慰摺被軍，btw呢個係支式多元文化

嘩屌望返香港 大把藍絲爭住畀人普教中

支援南蒙古！！！

要抗疫 重上街?
又唔載口罩 蒙古人係咪熱狗黎?
應該好似我地香港人咁 係屋企支持721 831
工照番 抗爭不了

當清朝被推翻果陣, 蒙古係獨立左出黎, 仲打贏左北洋軍隊

但當佢地想統一南蒙古果陣, 蘇聯叫停左, 因為佢地個國策係唔想國家統一團結影響佢勢力(今日的俄國都係咁諗), 所以要求蒙古唔好要果部份, 最後傾左好耐, 就變成今日咁

你可以去youtube搵"天狗衛視", 個youtuber講得比我好得多

不如推左香港政府用簡體字先
政府工都唔需要用英國語文啦 用黎做咩？

蒙古人得罪你條皇漢啲咩？

皇漢賤支係咁，好鍾意睇完啲歷史故仔書就上曬頭，去仇恨一個喺2020年同自己無怨無仇嘅群體

2020年, 都仲國恥史觀記住千年前唔關自己事

南蒙古一起義,廣州,西藏,新彊就會一齊起義

大家都係草原國
條邊界有咩作用
又唔係有邊防軍 又冇咩大城市
遊牧民族黎講
國界有咩意思

rip 係支那示威=自殺

一個統一的蒙古會威脅到蘇聯在東亞的穩定, 因為西伯利亞內部都有蒙古族, 當時怕佢地會要求獨立統一埋一齊

今日的東亞, 正正係俄國想要的局面, 無人會威脅到佢東部領土的安全

蒙古既人力物力 有能力叫獨叫統一咩?

另外本身個民族就冇 華人既大統一思維

今日人口唔多姐, 當日唔係架, 佢地對住北洋軍隊都打得贏架

而且蒙古貴族幾百年一直跟滿洲皇室聯婚, 係親上加親的盟友. 我無認真調查佢國力, 但我唔認為清皇室會同無國力無實力的人聯婚的

而且蒙古族好大架, 仲有好多人都係蒙古血統. 至於佢地有無大一統, 梗係有啦, 邊個唔想做返成吉思汗二世? 係今日無姐. 例如莫臥兒帝國就係蒙古, 莫臥兒就係波斯語的蒙古.

講返轉頭, 如果佢統一左, 絕對會改寫中國歷史, 滿清可能再立國, 而中國唔會比蘇聯滲透得咁嚴重.

篇野係大中華膠寫, 蒙古人想統一自己民族都叫入侵, 但可以睇下當時蒙古其實係好強大架

"激戰中，外蒙古遠征軍利用春天草原上颳起沙塵暴之際，引誘北洋軍深入，致使北洋軍大敗。第一師步兵第一旅旅長李奎元也身受重傷，第一師殘部被迫退守多倫諾爾等地。

而綏遠都統張紹增派出增援的孟增效旅亦在西蘇尼特一帶被圍困，甚至是輜重都被外蒙古遠征軍所截獲。孟增效旅不得不退守歸綏西部。"

未睇完你D字
但係等陣先,,
蒙古草原騎兵 打 北洋軍隊 ?
唔熟近代史 係蒙古打落去 定係船隊 打上去

我想講係佢地既民族性
蒙古咁多年都係騎射 鐵騎兵
係近代史上 可能都係用緊呢招

連清朝都有槍有炮既時侯
佢地重可以打得幾耐?
再講有幾多可以好似女真族 咁真係霸住個城 入主中原

重留係蒙古果班人都係四圍搶下野姐
佢地既民族又唔興發展科技同人口
就算統一左蒙古 又可以發展得去邊?

宜家個個post都有五毛入黎搞事

admin唔做野

蒙古connected

蒙古唔係咁撚易，有外蒙，一定會幫拖

如果蒙古， 新疆， 西藏幾個自治區同時獨立
中共即刻冇左一半領土

雖然係歷史
但是,要吸引教訓,唔係叫你再次犯錯

從歷史上來講,蒙古人都唔係什麼好人
所以,最好就係蒙古繼續維持「內蒙古」和「外蒙古」的分裂狀態

古代邊Q個唔騎射 而且我咪貼左比你睇囉, 佢地大敗北洋軍隊架, 佢地北洋唔係騎射架, 係現代化軍隊黎

今日蒙古 =\= 往日蒙古

中國都係啦, 以前都係偉大文化, 點會好似今日咁, 成班奴隸? 唔能夠用今日睇以前啦

果然係成吉思汗嘅子孫

蒙古有冇現代正規軍

我驚佢地連老解都唔夠打

點會冇？

係蒙古軍 定係老解蒙古軍先

有軍隊有政府 都可以推到漢語教學?

你一係戇撚鳩，一係5毛
你試下香港禁左廣東話，睇下會唔會上街

仲有洗緊twitter對我地先有利

內蒙人口 79%漢人

香港快啲開返個學習三權分立班喇

有軍隊既係蒙古國(漢人叫佢外蒙)
但係常備軍得1萬人(你再睇下佢面積)

漢化教育既係內蒙，只有老解

咁多人負皮係咪冇人睇得明我講緊嘅係共產黨

我諗你係講緊中共

反觀廣東啲細路滿口胡語,啲父母又on99覺得講匪語好撚優越咁.